[打老虎]【立場新聞】轉載文章：劍橋港大學生組織聯署：林鄭打壓言論自由 促劍大撤回授榮譽院士

【立場新聞】轉載文章：劍橋港大學生組織聯署：林鄭打壓言論自由 促劍大撤回授榮譽院士

二零一八年十一月

蔣郝琪院長 BA PGCE MSc PhD FMedSci FRS
劍橋大學沃爾森學院院長
沃爾森學院
巴頓路
英國劍橋

對林鄭月娥獲頒榮譽院士之公開信

蔣郝琪院長，

我們眾下款人高度關注林鄭月娥女士獲頒榮譽院士一事。據 貴院年刊所示，林女士於去年獲 貴院頒授榮譽院士，其因林女士遞及香港特別行政區行政長官一職。[1] 惟林女士任職其間，屢次濫用職權，其所為危及香港民主進展、學術與言論自由，與 貴院以至所屬大學秉持之原則背道而馳。貴院一直堅守學術、言論自由以及追求民主多元等核心價值，林女士悖其而行，此足沃爾森學院重新考量頒之院士之決定，亦為眾下款人於此信之訴求。

於林女士所帶領下的港府曾多次打壓持民主理念之學者。陳雲根、陳文敏、戴耀廷、鄭松泰等，不勝其數，其職務受政府施壓下均被移除，又或升職受礙。[2] 於本年，戴耀廷教授因於台灣一學術論壇發表「若中國實現民主，香港有可能獨立」之意見，受港府公開猛烈抨擊。[3,4] 林女士領政府干犯學術與言論自由之舉，鐵證如山。

同於本年，政府褫奪多名支持自決或港獨之公民的選舉權（詳見附表一）。[5] 六名已當選議員亦因之而取消資格（詳見附表二）。[6] 本年中，林女士以及其所領之港府讉責香港外國記者會主持一論壇，衹因論壇講者為香港民族黨主席陳浩天。[7] 及後，政府一方更禁止該論壇主持人兼外國記者會主席馬凱訪港。[8] 誅如此行，皆證林女士圖毀 貴院珍而重之的言論自由及民主發展。

林女士罄竹難書，所舉之例，僅為冰山一角。我們深信沃爾森學院絕不贊同，亦不應贊同林女士之所作所為。予之榮譽院士，實為墮坑落塹；貴院成員應以林女士為恥。我們眾下款人望 貴院繩愆糾謬，重新考慮頒予林女士榮譽院士之決定。

衷心促請 貴院量過思後。

劍橋香港時政關注組 Current Affairs Discussion Group, Cambridge
Democracy for Hong Kong
建構康橋 The Bridgian
香港大學學生會 The University of Hong Kong Students’ Union

———

[1] The Wolfson Review, No.41 (2016-2017), p.105.
[2] Kevin Carrico, Hong Kong Watch, “Academic Freedom in Hong Kong Since 2015: Between Two Systems,” January 2018, 1, 3–6.
[3] “Response by HKSAR Government to Media Enquiries”, 30th March 2018, The Government of HKSAR Press Release.
[4] 2018 Annual Report, Congressional-Executive Commission of China, Chapter VI.
[5] Kimmy Chung, Tony Chan, “Political Storm in Hong Kong as Activist Agnes Chow Banned from By-Election over Party’s Call for ‘Self-Determination’”, South China Morning Post, 27th January, 2018
[6] Benjamin Hass, “Hong Kong pro-democracy legislators disqualified from parliament”, The Guardian, 14th 2017.
[7] Austin Ramzy, “Hong Kong May Ban Political Party That Seeks Independence From China”, New York Times, 17th July 2018.
[8] Jeffie Lam, Tony Cheung, Sum Lok-kei, “Backlash as Hong Kong Denies VISA Renewal for Financial Times Journalist Victor Mallet”, 5th October 2018, South China Morning Post.

附表一
List of Candidates Declared Ineligible due to Political Opinion
1. Edward Leung Tin-kei
2. Andy Chan Ho-tin
3. Yeung Ke-cheong
4. Nakade Hitsujiko (Chung Ming-lun)
5. Alice Lai Yee-man
6. Agnes Chow Ting
7. James Chan Kwok-keung
8. Ventus Lau Wing-hong
9. Lau Siu-lai

附表二
List of Legislators Already Elected but Disqualified by the Government
1. Leung Kwok-hung
2. Lau Siu-lai
3. Nathan Law Kwun-chung
4. Edward Yiu Chung-yim
5. Yau Wai-ching
6. Sixtus ”Baggio“ Leung Chung-hang

支持

原文？

到底政府要幾仆街先會令公民玩到咁盡

港大就出呢啲打老虎公開信
其他U淨係識玩麵粉 唉

咁你做緊乜?

人地識中文

識波

Push

做實事

g持

被打壓名單國師排第一

城邦建國

好想知民怨會唔會係777年代爆發

Kong u alumni sorry

應該啦

係做乜？